<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://kawgh.github.io/osmos/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2021-07-10T07:58:01.641Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.11.0</generator>
    <link rel="alternate" href="https://kawgh.github.io/osmos/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://kawgh.github.io/osmos/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 React Libraries Every Project Should Use in 2021]]></title>
        <id>60e8864de8ee9b08300ecc3f</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/5-react-libraries-every-project-needs/"/>
        <updated>2021-07-09T20:06:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There are literally 100s of great React libraries to choose from, but which libraries do you need most for your React projects?  In this article, we're going to break down five libraries you need for your React projects. Each of them will cover virtually every major tool you need, plus]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[:focus-visible in WebKit]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=344334</id>
        <link href="https://blogs.igalia.com/mrego/2021/06/07/focus-visible-in-webkit-may-2021/"/>
        <updated>2021-07-09T18:53:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is a nice update from Manuel Rego Casasnovas. Igalia has this idea to sort of crowd-source important web platform features that need to get worked on (that’s the sort of work they do). They call it Open Prioritization. …
The post :focus-visible in WebKit appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What&#x27;s New in React 18? Concurrency, Batching, the Transition API and More]]></title>
        <id>60e81c50134ad707be00f79f</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/whats-new-in-react-18/"/>
        <updated>2021-07-09T18:42:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hey everyone! In this article, I'm going to show you what's new in the latest of version of React – React 18 – in under 8 minutes.  First, you might be wondering whether the latest set of changes will break anything with your current setup, or whether you will have to learn]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Automatically Generate C# Code Snippets in Visual Studio]]></title>
        <id>60dcb93727f80207bcdbc17e</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-automatically-generate-code-snippets-visual-studio/"/>
        <updated>2021-07-09T18:28:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When you use code snippets in Visual Studio, it can make your coding process a lot easier and faster. But what are code snippets? And how can you use them? In this article, we'll look at how you can create code snippets in C#. Just keep in mind that snippets]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[760+ Free Online Programming &amp; Computer Science Courses You Can Start This July]]></title>
        <id>5f9c986d740569d1a4ca1a04</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/free-online-programming-cs-courses/"/>
        <updated>2021-07-09T18:04:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nine years ago, universities like MIT and Stanford first opened up free online courses to the public. Today, close to 1,000 schools around the world have created thousands of free online courses. I’ve compiled this list of 760+ such free online courses that you can start this month.]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Create a NoSQL Database with RavenDB]]></title>
        <id>60ae6b0d11ffb70827ef7fe6</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-create-a-nosql-database-with-ravendb/"/>
        <updated>2021-07-09T15:06:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If you look at any website or application today, somewhere under the hood there is a database. After all, we live in the world of Big Data. And the volume of data is growing exponentially.  With so much data at hand, we need ever more sophisticated ways to store it]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SVG Favicons in Action]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=343598</id>
        <link href="https://css-tricks.com/svg-favicons-in-action/"/>
        <updated>2021-07-09T14:31:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ever heard of favicons made with SVG? If you are a regular reader of CSS-Tricks, you probably have. But does your website actually use one?
The task is more non-trivial than you might think. As we will see in this …
The post SVG Favicons in Action appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Philippe Bernard</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Making A Strong Case For Accessibility]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/07/strong-case-for-accessibility/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/07/strong-case-for-accessibility/"/>
        <updated>2021-07-09T10:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Accessibility is often overlooked or bolted on to the end of a project. Let’s figure out how to implement and advocate for accessibility from the inception of a project to the release or handoff and beyond.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Todd Libby)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[優秀だけど今の仕事が嫌いなエンジニアたちはどうしたらいいんだろう]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613784111724</id>
        <link href="https://paiza.hatenablog.com/entry/2021/07/09/130000"/>
        <updated>2021-07-09T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[こんにちは。谷口です。
今の自分の仕事について「不満がある」「この仕事についたことを後悔している」「転職したい」と考えている人は多いでしょう。
特にエンジニアの場合、スキルのある優秀な方々からも
エンジニアリングだけをしていたいので会社にマネジメント業務を求められるのが嫌
インフラエンジニアになったが、本当はもっと開発寄りの仕事がしたい
のようなご相談をよくお受けします。
エンジニアが自分にとって満足度の高い仕事を得るにはどうしたらよいのでしょうか。
優秀なエンジニアだからこそ感じる不満
例えば、最初にあげた「エンジニアリングだけをしていたいので会社にマネジメント業務を求められるのが嫌」というよくある悩みを抱えている人について考えてみます。
こうした悩みを抱える方々は、それなりに開発もマネジメントもできる優秀な方々が多くいらっしゃいます。
プログラミングや開発業務が好きでエンジニアになったけど、数年たって会社からマネジメント業務を求められるようになった。マネジメントもチームにとって必要だからやってはいるしできなくはないけど、好きではない…。自分はやっぱり技術が好きだし開発がしたい…。けどマネジメントしないと会社から評価されないし、開発だけが続けられるキャリアパスもないし…。
新卒から数年たったエンジニア、それも技術が好きで得意な、優秀なエンジニアならではのお悩みです。
不満を解消して満足できる仕事を見つけるには
前述のお悩みを抱えたエンジニアが、不満を解消するには以下のような方法があります。
今すぐ開発に専念できそうな企業に転職する

会社から求められる仕事内容や評価体制、キャリアパスなどに不満があるのであれば、自分の希望に近しい企業を探して、転職すればすぐにでも不満を解消できるでしょう。
ただ、ここで注意すべきことは以下の二点です。
得意＝やりたいことではない、働きやすさ…]]></summary>
        <author>
            <name>paiza開発日誌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Beginner JavaScript Notes]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=344024</id>
        <link href="https://wesbos.com/javascript"/>
        <updated>2021-07-08T22:25:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wes has a heck of a set of “notes” for learning JavaScript. It’s organized like a curriculum, meaning if you teach JavaScript, you could do a lot worse. It’s actually more like 85 really fleshed-out blog posts organized into sections …
The post Beginner JavaScript Notes appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Build Your Own Feature Toggle with Next.js and React in Under 30 Minutes]]></title>
        <id>60e59724134ad707be00e5d1</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-use-feature-toggles-in-next-js-and-react/"/>
        <updated>2021-07-08T17:13:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This post will show you how to build the Feature Toggle mechanism in your Next.JS application.  We are going to use Next.JS, React, and TypeScript. We will deploy our application to Vercel to demonstrate the real-life example. You can find the code and video in the summary at]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Build Accessible Vue Applications]]></title>
        <id>60e3ae66134ad707be00dbdb</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/build-accessible-vue-applications/"/>
        <updated>2021-07-08T16:23:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Developing web pages used to involve writing HTML, CSS, and a little scripting code like JavaScript for functionality.  But over time, we've developed new and more advanced technologies and frameworks to create webpages. We now use things like reusable components, routing, and rendering to the document object model (DOM).  These]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Learn React JS in This Free 7-Hour Course]]></title>
        <id>60df723627f80207bcdbcf36</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/learn-react-js-in-this-free-7-hour-course/"/>
        <updated>2021-07-08T15:44:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[According to Google trends, React is the most popular JavaScript frontend framework. Unless you're in the U.S. state of Nebraska, that is. 😀 Google Trends (React vs Angular)React is a declarative, efficient, and flexible JavaScript library for building user interfaces. We just released a full React course on the]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My Struggle to Use and Animate a Conic Gradient in SVG]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=343623</id>
        <link href="https://css-tricks.com/my-struggle-to-use-and-animate-a-conic-gradient-in-svg/"/>
        <updated>2021-07-08T14:35:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The wonderful company I work for, Payoneer, has a new logo, and my job was to recreate it and animate it for a loader component in our app. I’ll explain exactly how I did it, share the problems I …
The post My Struggle to Use and Animate a Conic Gradient in SVG appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Amit Sheen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Building a Command Line Tool with Nodejs and Fauna]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=343574</id>
        <link href="https://css-tricks.com/building-a-command-line-tool-with-nodejs-and-fauna/"/>
        <updated>2021-07-08T14:35:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Command line tools are one of the most popular applications we have today. We use command line tools every day, and they range from git, npm or yarn. Command line tools are very fast and useful for automating applications and …
The post Building a Command Line Tool with Nodejs and Fauna appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Fortune Ikechi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tools And Practices To Speed Up The Vue.js Development Process]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/07/tools-practices-speed-up-vuejs-development-process/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/07/tools-practices-speed-up-vuejs-development-process/"/>
        <updated>2021-07-08T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Even though Vue.js claims to have an approachable minimalist framework that can be incrementally adaptable, it can be a little bit overwhelming when starting as a Vue.js newbie. In this article, we’re looking at ways to make writing Vue.js a breeze.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Uma Victor)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What is a JavaScript Object? Key Value Pairs and Dot Notation Explained]]></title>
        <id>60e521aa134ad707be00e41d</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/what-is-a-javascript-object/"/>
        <updated>2021-07-07T22:04:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Objects are one of the most valuable things you can learn in JavaScript. You can use them to take your programs to the next level.  An object is a collection of data – or key value pairs – which consist of variables and functions that you can access using dot notation. Now]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Look at Building with Astro]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=343495</id>
        <link href="https://css-tricks.com/a-look-at-building-with-astro/"/>
        <updated>2021-07-07T21:06:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Astro is a brand new framework for building websites. To me, the big thing is that it allows you to build a site like you’re using a JavaScript framework (and you are), but the output is a zero-JavaScript static site. …
The post A Look at Building with Astro appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Learn Machine Learning – Tips and Resources to Learn ML the Practical Way]]></title>
        <id>60ccd1794dc1a607ed7b4feb</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-learn-machine-learning-practical-tips-and-resources/"/>
        <updated>2021-07-07T17:28:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A lot of people want to learn machine learning these days. But the daunting bottom-up curriculum that most ML teachers propose is enough discourage a lot of newcomers.  In this tutorial I flip the curriculum upside down and will outline what I think is the fastest and easiest way to]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Web’s Worst Default]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=343388</id>
        <link href="https://css-tricks.com/the-webs-worst-default/"/>
        <updated>2021-07-07T14:30:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There are a lot of great defaults when it comes to browsers and the web. Think about all the accessibility features that are baked into HTML so that you don’t have to do weird stuff, like this example from Manuel…
The post The Web’s Worst Default appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Robin Rendle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[An Introduction To Figma Interactive Components]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/07/introduction-figma-interactive-components/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/07/introduction-figma-interactive-components/"/>
        <updated>2021-07-07T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Interactive Components in Figma allows designers to create a component with states (hover, active, clicked, focus) and make it interactive so that every copy of the component will inherit those same interactions by default. Let’s explore how it can reduce the time and effort needed to create interactions for your mock-ups.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Emiliano Cicero)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[簡単すぎる！GitHubを自分だけのRSSリーダーに変える「osmos:feed」を使ってみた！]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613784123348</id>
        <link href="https://paiza.hatenablog.com/entry/2021/07/07/150000"/>
        <updated>2021-07-07T06:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[どうも、まさとらん（@0310lan）です！
今回は、GitHubのリポジトリをWebベースのRSSリーダーに変えることができるユニークなツールをご紹介します。
専門的な知識は一切不要で、マークダウンファイルに好きなフィードを追加していくだけですぐに自分だけのRSSリーダーを作って管理できるようになります。
すべて無料で利用可能なので、ご興味ある方はぜひ参考にしてみてください！
【 osmos::feed 】

■「osmos::feed」の使い方
それでは、「osmos::feed」をどのように使えばいいのか詳しく見ていきましょう！
基本的な使い方としては、公式のリポジトリにテンプレートが公開されているので、これを自分のGitHubリポジトリとしてコピーするところから始めます。
テンプレートは以下のURLからアクセスできるようになっています。

＜テンプレートURL＞
https://github.com/osmoscraft/osmosfeed-template


【Use this template】ボタンをクリックしてください。


リポジトリの作成画面が表示されるので、好きなリポジトリ名を設定してから画面下部にある緑色のボタンをクリックします。


これで、自分のGitHubリポジトリとしてテンプレートがコピーされました。

テンプレートにはデフォルトでいくつかのRSSがすでに登録されているので、まずはこの状態でRSSリーダーとして機能するかを確認してみましょう。

【Settings】タブをクリックしてください。


「Pages」の項目をクリックしてGitHub Pagesの設定画面を開きます。


【Source】の項目でブランチを選択するのですが、リストから「gh-pages」を選んでから「Save」ボタンをクリックしてください。


数秒ほど待ってから…]]></summary>
        <author>
            <name>paiza開発日誌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Body Toggle]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=343438</id>
        <link href="https://css-tricks.com/body-toggle/"/>
        <updated>2021-07-06T20:55:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I appreciate the clarity of this trick that Mikael Ainalem posted over on Reddit:
It’s a one-liner that toggles the class on the <body> so you can mock up different states and toggle between them on click.
<body onclick="this.classList.toggle("active");"
Could …
The post Body Toggle appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I’ve got one question about Jetpack for you.]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=343560</id>
        <link href="https://css-tricks.com/ive-got-one-question-about-jetpack-for-you/"/>
        <updated>2021-07-06T20:00:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[And maybe an optional follow-up if you’re up for it.
Automattic, the makers of Jetpack and many other WordPress-y things, have sponsored my site (me = Chris Coyier; site = CSS-Tricks) for quite a while. I use Jetpack myself, …
The post I’ve got one question about Jetpack for you. appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Dilemma of Naming Font Size Variables]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=343149</id>
        <link href="https://css-tricks.com/the-dilemma-of-naming-font-size-variables/"/>
        <updated>2021-07-06T14:41:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Normally, a project will have a set of pre-determined font sizes, usually as variables named in such a way that seeks some semblance of order and consistency. Any project of considerable size can use something like that. There are always …
The post The Dilemma of Naming Font Size Variables appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Martin Lexelius</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How To Choose A Headless CMS]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/07/how-to-choose-a-headless-cms/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/07/how-to-choose-a-headless-cms/"/>
        <updated>2021-07-06T10:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There is an array of Headless CMSes out there. In this article, we delve into headless CMS features to satisfy your content editors, marketers and yourself as a developer. For the experience headless practitioner, this could be a checklist to see what’s new out there. For those starting out on their headless journey, this could be a guide on what to look for.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Emmanuel Tissera)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kubernetes Explained Simply: Containers, Pods and Images]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=343166</id>
        <link href="https://css-tricks.com/kubernetes-explained-simply-containers-pods-and-images/"/>
        <updated>2021-07-05T14:17:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If you zone out every time someone mentions “Kubernetes,” “containers,” or “pods,” this article is for you. No complex diagrams involved!
As a front-end developer, you don’t have to know how to configure an infrastructure from scratch. However, if you …
The post Kubernetes Explained Simply: Containers, Pods and Images appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Lari Maza</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trigonometry in CSS and JavaScript: Beyond Triangles]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=343671</id>
        <link href="https://tympanus.net/codrops/2021/06/04/trigonometry-in-css-and-javascript-beyond-triangles/"/>
        <updated>2021-07-05T14:15:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Web design is such a rectangle-based design medium that literally any deviation from it feels fresh. Michelle Barker gets into using math in various ways to programmatically draw lines, shapes, and animations that end up looking both beautiful and have …
The post Trigonometry in CSS and JavaScript: Beyond Triangles appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Using HSL Colors In CSS]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/07/hsl-colors-css/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/07/hsl-colors-css/"/>
        <updated>2021-07-05T10:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, Ahmad Shadeed explains what HSL is, how to use it, and shares some of the useful use-cases and examples that you can use right away in your current projects.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Ahmad Shadeed)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「コードが書ければいい」だけじゃない！エンジニアを目指す人向け基礎テクニック]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613782549489</id>
        <link href="https://paiza.hatenablog.com/entry/2021/07/05/130000"/>
        <updated>2021-07-05T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[こんにちは。倉内です。
これからITエンジニアを目指そうという方の中には、学校で情報系を専攻した方もいれば、そうでない方もいらっしゃると思います。
プログラミングは、向き不向きもありますが、基本の習得からサービスやアプリの開発までその気があればWebの学習教材や書籍、スクールに通うなどの方法で十分習得することができます。
ただ、業務で開発をする場合、コードさえ書ければよいというわけではなく、それ以外にも実務で必須のテクニックがあります。特に未経験からエンジニアになると最初はそのあたりが分からず苦労することも多いようです。
そこで今回は、エンジニアとして開発をおこなうにあたって、覚えておくべき基本的なテクニックのうちいくつかをお伝えしたいと思います。
エンジニアを目指す人向け・開発の必須知識6選
コーディングの規則について知る
あとから読んでも理解できるコメントを残す
エラーメッセージに慣れる
コマンド実行を嫌がらない
適切にログを出力して検証などに役立てる
欲しい結果にたどり着くための検索力をつける
なぜ業務ではそういった知識が必要になるのか
チームで開発する
開発規模の違い
影響範囲の違い
まとめ
エンジニアを目指す人向け・開発の必須知識6選
コーディングの規則について知る
学習のためにプログラミング問題を解いたり、趣味でひとりで開発したりといったときにはとりあえず動くコードであればいいかもしれません。
ただし業務での開発は多くの場合チームでおこないます。自分が書いたコードを他の人がメンテナンスしたり、逆に他の人が担当した機能に手をいれるために影響範囲を調べたりすることもあるでしょう。業務ではそういったことも意識してコードを書く必要があります。
そこで、保守性や品質を高めるためにプロジェクトで共通して守るべきコーディングのルールをまとめたものが「コーディング規約」です。コ…]]></summary>
        <author>
            <name>paiza開発日誌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Fourteenth Fourth]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=343496</id>
        <link href="https://css-tricks.com/the-fourteenth-fourth/"/>
        <updated>2021-07-04T13:29:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It’s CSS-Tricks birthday! Somehow that keeps coming around every year. It’s that time where I reflect upon that past year. It’s like the annual vibe check. 
I’m writing this just days after my current home state of Oregon has …
The post The Fourteenth Fourth appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zero-Width Space]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=343435</id>
        <link href="https://css-tricks.com/zero-width-space/"/>
        <updated>2021-07-02T20:39:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The name zero-width space is antithetical, but it’s not without uses. In text, maybe you’d use it around slashes because you want to be sure the words are treated individually but not have any physical space around the slash:…
The post Zero-Width Space appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Good Meetings]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=342995</id>
        <link href="https://css-tricks.com/good-meetings/"/>
        <updated>2021-07-02T14:41:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Like it or not, meetings are essential to a good working environment and communication. Therefore, it’s crucial that we work on making them as productive as possible. Today we’ll explore myriad ways to keep meetings coordinated, well documented, and talk …
The post Good Meetings appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Sarah Drasner</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Email Testing Flow As It Should Be]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/07/email-testing-flow/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/07/email-testing-flow/"/>
        <updated>2021-07-02T10:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[With so many tools and approaches, email still has quite a few pain points, both for developers and email marketers. Email is difficult because it has too many aspects to set and a few instances with no common rules to follow.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Andriy Zapisotskyi)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「自分にマネジャーは無理」は思い込みかも？エンジニアに求められるマネジメントスキルとは]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613778703817</id>
        <link href="https://paiza.hatenablog.com/entry/2021/07/02/140000"/>
        <updated>2021-07-02T05:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Photo by Mark Hawkins
こんにちは。谷口です。
入社から数年たった若手エンジニアの方からよくご相談を受けるのが「会社からマネジメント業務も求められているけどどうしたらよいかわからない」といったお悩みです。
「マネジメントをするのが嫌だから」という理由で、転職を希望するITエンジニアの方は少なくありません。
その中には「今の会社を離れればマネジメントをしなくて済む」「自社開発をしている企業に入ればプログラミングだけをしていられる」と思っている人もいます。が、それは間違いです。
一口にマネジメントといってもその分野はいくつかにわかれます。受託開発におけるいわゆるプロジェクトマネジメントだけが、エンジニアに求められるマネジメント業務ではありません。
というわけで今回は、マネジメント初心者の方向けに、エンジニアに求められるマネジメント業務について簡単に解説します。
チームマネジメント
当たり前ですが、開発業務はほとんどの場合エンジニア一人ではなく、複数人でチームを組んでおこないます。チームマネジメントとは、そのチームに所属するメンバー個々の働きやチーム全体の生産性を高めるためにマネジメントをすることです。
エンジニアの仕事を続けて年次や経験を重ねていくと、後輩や部下が増えてきますよね。チームリーダーとして、彼らをまとめあげ、一緒に成果を上げることが求められたりもするでしょう。このときに必要なのがチームマネジメントです。
メンバーと信頼関係を築く
「自分の仕事だけが進めばよい、自分だけが成果を上げればよい」「コミュニケーションは必要最低限でよい」という考えではチームマネジメントはできません。
メンバーとの信頼関係を築いた上で、チームとしての成果の最大化や効率化を目指すには、以下のようなポイントに気をつけるとよいかと思います。
メンバーとのコミュニケーション
・情報…]]></summary>
        <author>
            <name>paiza開発日誌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[It’s A (Front-End Testing) Trap! Six Common Testing Pitfalls And How To Solve Them]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/07/frontend-testing-pitfalls/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/07/frontend-testing-pitfalls/"/>
        <updated>2021-07-01T12:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When writing front-end tests, you’ll find a lot of pitfalls along the way. Let’s explore common mistakes developers make, and how to avoid them. Testing doesn’t need to be painful, after all.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Ramona Schwering)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The State Of Web Workers In 2021]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/web-workers-2021/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/web-workers-2021/"/>
        <updated>2021-06-30T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The web is single-threaded. This makes it increasingly hard to write smooth and responsive apps. Workers have a bad rep, but can be an important and useful tool in any web developer's toolbelt for these kinds of problems. Let’s get up to speed on Workers on the Web!]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Surma)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Many Shades Of July (2021 Desktop Wallpapers Edition)]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/desktop-wallpaper-calendars-july-2021/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/desktop-wallpaper-calendars-july-2021/"/>
        <updated>2021-06-30T09:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Let’s welcome July with some fresh desktop wallpapers. Designed by artists and designers from around the world, they are available with and without a calendar. Enjoy!]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Cosima Mielke)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[高度なモーションデザインを無料で作成できるWebエディタ「Jitter」を使ってみた！]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613781574564</id>
        <link href="https://paiza.hatenablog.com/entry/2021/06/30/160000"/>
        <updated>2021-06-30T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[どうも、まさとらん（@0310lan）です！
今回は、Webデザインに活用できるモーションデザインをブラウザ上のエディタから誰でも簡単に作れるWebサービスをご紹介します。
手軽に高度なアニメーションを実現できる機能が豊富に提供されており、簡単なものならマウスで数回クリックするだけで完成してしまいます。無料で書き出しにも対応しており、記事後半ではFigmaとの連携方法についても解説しています。
Webのアニメーションにご興味ある方はぜひ参考にしてみてください！
【 Jitter 】

■「Jitter」の使い方
それでは、「Jitter」をどのように使えばいいのか詳しく見ていきましょう！
まずはサイトのトップページから【Try it now】ボタンをクリックして無料のユーザー登録を済ませておきます。


メールアドレスや名前などを入力するだけなので簡単です。

登録したメールアドレス宛にログイン用のリンクが送付されるのでクリックしましょう。

すると自分専用のダッシュボード画面が表示されます。

これで準備は完了です！
公式チュートリアルも公開されているので、最初にいくつかチェックしておくといいでしょう。
■「Jitter」の機能紹介
まず最初に「Jitter」のWebエディタがどのような機能を提供しているのかについて、基本的な部分をピックアップして解説しておきます。
新規のプロジェクトを作成するにはダッシュボード画面から「New file」ボタンをクリックします。


モーションデザインを作成するための編集エディタが表示されます。


このエディタはざっくり言うと、3つの画面に分かれています。

それぞれの画面は以下のような役割があります。
【レイヤー】キャンバス上に配置したオブジェクトのリスト
【キャンバス】デザインを作成するメイン画面
【プロパティ】オブジェクトの設定…]]></summary>
        <author>
            <name>paiza開発日誌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Breaking Down Bulky Builds With Netlify And Next.js]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/breaking-down-bulky-builds-netlify-nextjs/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/breaking-down-bulky-builds-netlify-nextjs/"/>
        <updated>2021-06-29T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Static Generation is great for performance — until the app gets too big and build-times go through the roof. Today, we’ll have a look at how Netlify’s fresh On-Demand Builders can fix that.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Átila Fassina)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[paiza×STEINS;GATEコラボ決定！事前登録受付中]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613781224086</id>
        <link href="https://paiza.hatenablog.com/entry/2021/06/29/150000"/>
        <updated>2021-06-29T06:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[このたび、不朽の名作「STEINS;GATE」とpaizaのコラボが開催決定しました。
岡部たちの新たな野望を達成する手段は「プログラミング」。秋葉原に、そして世界に革命を起こせ！2021年7月28日、数々の世界線を超えてきた岡部たちに、新たなオペレーションが始まる！
7/28の開催に向けて、ただいまティザーページにて事前登録受付中です。
事前登録はこちら


待ってる間にプログラミング学習できるコンテンツ
プログラミングが動画で学べるpaizaラーニング

paizaラーニングは、動画レッスンを見ながらプログラミングの基本を学び、ブラウザ上で演習問題を解くことでスキルが身につくプログラミング学習サービスです。
Python、Java、C言語、PHP、Ruby、SQLなど人気言語の入門編から、RailsやLaravel、DjangoなどのWebフレームワークを使ってアプリ開発ができる講座など、プログラミング初心者・未経験者でも楽しくやさしく学べる内容となっています。
動画講座は、未経験から始められる各プログラミング言語の入門編から

各言語のWebアプリケーションフレームワークなどを使って、実際に簡単なWebサービスを作ってみることができる実践的なWeb開発入門編

などを公開しています。
paizaラーニングについて詳しくはこちら


コードクロニクル
対応言語：Python、Java、PHP、Ruby、C#、C、C++、JavaScript、Kotlin

コードクロニクル』は、「プログラミング＝魔法」というファンタジー世界で、簡単なプログラミング問題を解きながら進めていく学習ゲームです。
豊かな自然に恵まれ、さまざまな種族が共存する穏やかな王国「パイザ」。魔法使いのお姫様エレナが17歳になった時、父王から「古より伝わりし王家秘伝の魔導書をその手におさめよ」と試練が与えられる。魔法で守られた王国「パイザ」から下界に降り立ち、人々を助けたり子どもたちに魔法を教えたりしながら進む一行、エレナと仲間たちの冒険のゆくえは……？


コードガールこれくしょん
対応言語：Python、Java、PHP、Ruby、C、C++、C#、JavaScript

『コードガールこれくしょん』は、プログラミング問題を解いて「コードガール」を集めながらストーリーを進めていくプログラミング学習コンテンツです。

ゲーム内では、クエスト報酬やログインボーナスなどとして手に入るコインやダイヤを使ってさまざまなコードガールが収集できます。このコードガールは、クエストを有利に進められるスキルが使えたり、これくしょんとしてマイページに飾ったりすることができます。
ノーマルモードとハードモード（※現在Pythonのみ対応）があり、初心者でも少しずつプログラミングの練習ができます。

ほかにも、paizaの学習ゲームコンテンツをこちらでご紹介しています。興味のある方はぜひチャレンジしてみてください！





paizaラーニング」では、未経験者でもブラウザさえあれば、今すぐプログラミングの基礎が動画で学べるレッスンを多数公開しております。
詳しくはこちら

そしてpaizaでは、Webサービス開発企業などで求められるコーディング力や、テストケースを想定する力などが問われるプログラミングスキルチェック問題も提供しています。
スキルチェックに挑戦した人は、その結果によってS・A・B・C・D・Eの6段階のランクを取得できます。必要なスキルランクを取得すれば、書類選考なしで企業の求人に応募することも可能です。「自分のプログラミングスキルを客観的に知りたい」「スキルを使って転職したい」という方は、ぜひチャレンジしてみてください。
詳しくはこちら]]></summary>
        <author>
            <name>paiza開発日誌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Smashing Podcast Episode 40 With Mike Cavaliere: What Is Chakra UI For React?]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/smashing-podcast-episode-40/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/smashing-podcast-episode-40/"/>
        <updated>2021-06-29T05:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this episode, we’re talking about Chakra UI. What is it and how can it help with your React projects? Drew McLellan talks to expert Mike Cavaliere to find out.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Drew McLellan)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creating Custom Emmet Snippets In VS Code]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/custom-emmet-snippets-vscode/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/custom-emmet-snippets-vscode/"/>
        <updated>2021-06-28T10:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, Manuel explains why Emmet is one of his favorite productivity tools for writing HTML and CSS, and how you can create custom Emmet snippets in Visual Studio Code to help you improve your front-end workflows even more.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Manuel Matuzović)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[リモート時代のオンボーディング、事例3選＆成功のポイント]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613779504703</id>
        <link href="https://paiza.hatenablog.com/entry/2021/06/28/130000"/>
        <updated>2021-06-28T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[こんにちは。倉内です。
以前、中途入社した社員がいち早く組織になじみ、成果を出すために企業側は「オンボーディング」で受け入れる必要があるとお伝えしたことがあります。
paiza.hatenablog.com
昨今入社時からリモート勤務というのも珍しくないと思いますが、オフィスでの受け入れと異なり課題を感じている企業も多いのではないでしょうか。
また、エンジニアはリモートワークとの相性がよい職種とは言え、転職直後にリモートで働く経験がある人はまだそう多くはなく、不安を感じている人がほとんどです。
そこで今回は、リモート環境下で社員を受け入れる際に企業はどんなことに気をつけるべきか、そして企業の成功事例を見ながら具体的な取り組みについても考えたいと思います。
リモート時代だからこそ重視したいオンボーディング
オンボーディングをする意味
エンジニアは実際リモートワークをどう感じているか
アンケート回答者の属性
リモートワークの満足度
リモートワークの不満・不便なこと
リモート下での具体的なオンボーディング事例
押さえておきたい4つの基本事項
1. 適したツールを利用する
2. 暗黙のルールをなくし見える化する
3. 意図的なコミュニケーション機会を設ける
4. 適切な期待値やゴール、評価制度を設定する
他社事例
Visionalグループ
NTT Communications
LAPRAS
まとめ
リモート時代だからこそ重視したいオンボーディング
オンボーディングをする意味
オンボーディングとは、簡単に言うと「新卒・中途で採用した新入社員が帰属意識を持ち、組織の一員として早期に成果を出せるようサポートする仕組みのこと」です。
導入するメリットは大きく以下の3つがあります。
新しいメンバーを短期間で戦力化する
既存社員を巻き込んだ取組みのため組織の一体感・結束力を高める
早期退職を防…]]></summary>
        <author>
            <name>paiza開発日誌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creating A Multi-Author Blog With Next.js]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/creating-multi-author-blog-nextjs/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/creating-multi-author-blog-nextjs/"/>
        <updated>2021-06-25T11:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article explains how we can connect different types of content in a Next.js application. With this technique, we can add any kind of one-to-one, one-to-many, or even many-to-many relationship to our projects.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Dom Habersack)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How To Run A UX Audit For A Major EdTech Platform (Case Study)]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/ux-audit-edtech-platform-case-study/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/ux-audit-edtech-platform-case-study/"/>
        <updated>2021-06-25T10:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article is a case study of how a UX audit affects a UI. It explains how a famous educational platform can be analyzed edX against Jakob Nielsen’s usability guidelines. To get started, Mark Lankmiller shares all of the criteria and metrics he used for his UX audit.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Mark Lankmilier)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[20代からプログラミングを始めるための学習コンテンツ紹介]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613779064742</id>
        <link href="https://paiza.hatenablog.com/entry/2021/06/25/130000"/>
        <updated>2021-06-25T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Photo by Coffee Channel
こんにちは。谷口です。
最近、プログラミングの勉強を始めたり、エンジニアとしての就職・転職を目指したりする人が増えてきました。
株式会社学情が先月調査した「転職における希望業種・希望職種」のアンケート結果によると、20代が転職の際に魅力を感じる業界は「IT・通信・インターネット」が34.0％で最多だそうです。昨年1月の10.1％と比較すると、3倍以上も増加しています。
prtimes.jp
今回は実際にIT業界やエンジニア職への就職・転職を目指している方に向けて、プログラミングの学習に役立つコンテンツをご紹介します。
IT業界・エンジニア職に魅力を感じている人の割合
前述の通り、20代が転職の際に魅力を感じる業界は「IT・通信・インターネット」がもっとも多く、その理由としては
今後より伸びていく業界だと思う
成長している業界でスキルを身につけたい
ITの知識やスキルがあれば、どこに行っても通用すると思う
などがありました。

（出典）【20代意識調査】「IT・通信・インターネット」業界への転職を希望する20代が、コロナ前から3倍に。「成長している業界でスキルを身につけたい」の声。｜株式会社学情のプレスリリース
転職の際に魅力を感じる職種は、「企画・事務・管理系」、次いで「ITエンジニア系（SE・システム開発・インフラ）」でした。
ITエンジニア系は昨年1月と比べると7.0ポイントも増加しており、理由としては「ITエンジニアは、現在注目されている職種。安定した生活ができると思う」などがありました。

（出典）【20代意識調査】「IT・通信・インターネット」業界への転職を希望する20代が、コロナ前から3倍に。「成長している業界でスキルを身につけたい」の声。｜株式会社学情のプレスリリース
特にIT業界・ITエンジニアに魅力を感じる人…]]></summary>
        <author>
            <name>paiza開発日誌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Rise Of Design Thinking As A Problem Solving Strategy]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/design-thinking-problem-solving-strategy/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/design-thinking-problem-solving-strategy/"/>
        <updated>2021-06-24T14:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the dynamic and unpredictable environments in which we work, even the most carefully crafted solutions can have a short shelf life. When we accept that our work is impermanent and our problem-solving abilities are limited, our goal can shift from delivering full solutions to developing tools that empower our users to adaptively design for themselves.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Josh Singer)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Smashing Online Workshops (July-October 2021)]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/new-smashing-online-workshops-frontend-ux-design/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/new-smashing-online-workshops-frontend-ux-design/"/>
        <updated>2021-06-23T13:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Frontend and design are remarkably complex these days. That’s why we invite kind, smart folks from the community to run [online workshops](https://smashingconf.com/online-workshops/) for all of us to learn together. And we have new ones coming up, and we’d like to kindly welcome you to join in.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Iris Lješnjanin)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Automating Screen Reader Testing On macOS Using Auto VO]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/automating-screen-reader-testing-macos-autovo/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/automating-screen-reader-testing-macos-autovo/"/>
        <updated>2021-06-23T09:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Automated testing is an important part of any software project, including testing for accessibility. There are already tools for linting and integration testing accessibility, but what about end-to-end testing with real assistive technology? Since I hadn’t seen this before, I set out to build Auto VO, a driver for the VoiceOver screen reader.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Cameron Cundiff)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[USBに挿すだけ！Linuxで動く「M5Stack UnitV2」AIカメラの実力を試してみた！]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613779044652</id>
        <link href="https://paiza.hatenablog.com/entry/2021/06/23/150000"/>
        <updated>2021-06-23T06:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[どうも、まさとらん（@0310lan）です！
今回は、親指サイズの超小型ボディにLinuxを搭載し、さらにAI開発エディタやカメラなども詰め込んだ強力なカメラモジュールをご紹介します。
手持ちのパソコンにあるUSBに挿すだけですぐに起動し、専用の開発エディタを使ってAIカメラを試したりトレーニングをしたりなどが簡単にできるのが特徴です。
さらに顔認識、オブジェクト分類、トラッキング、カラー検出…など10種類以上の機能がすぐに利用できるうえ、Jupyter Notebookでモジュールを制御できるので便利です。
AIを活用したい人やIoT開発に興味がある人も含めて、ぜひ参考にしてみてください！
■「M5Stack UnitV2 AI カメラ」とは
モニターやセンサー類などが全部入りの小型マイコンモジュール「M5Stack」シリーズで知られる中国のスタートアップ企業をご存知でしょうか。
同社が新しく2021年に発売したのが今回ご紹介する「M5Stack UnitV2」と呼ばれるAIカメラモジュールです。非常に小さな本体なのにAI開発に必要なツールをぎっしり詰め込んでいるのが印象的です。

パッケージを開けてみると、本体とは別にスタンドパーツ、microSDカード(16GB)、USBケーブルなどが同梱されています。

とりあえず使ってみたいという方であれば、別途なにかを買い足さなくてもすぐに使えるので便利でしょう。

本体の大まかな構成は以下のようになります。

この小さなボディにマイクやGrove互換コネクタまで搭載されているのは助かります。

現時点ですぐに試せるAIカメラの機能としては次のようなものがあります。
対象物の認識＆カスタムトレーニング
顔認識＆検出、トレーニングによる顔認識
対象物の自動トラッキング
形状認識＆マッチング＆面積の自動計算
カラー検出＆トラッキング…]]></summary>
        <author>
            <name>paiza開発日誌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Designing With Code: A Modern Approach To Design (Development Challenges)]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/design-code-modern-approach-development-challenges/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/design-code-modern-approach-development-challenges/"/>
        <updated>2021-06-22T09:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[After years of innovation in both tools and processes, the struggle between design and development is still real. This article focuses on the best practices for improving the design to development processes and how cutting-edge solutions, such as UXPin powered by Merge technology, can help in facilitating the change.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Mikołaj Dobrucki)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Image To Text Conversion With React And Tesseract.js (OCR)]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/image-text-conversion-react-tesseract-js-ocr/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/image-text-conversion-react-tesseract-js-ocr/"/>
        <updated>2021-06-21T14:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Do you have to process data manually because it is served through images or scanned documents? An image-to-text conversion makes it possible to extract text from images to automate the processing of texts on images, videos, and scanned documents. In this article, we look at how to convert an image to text with React and Tesseract.js(OCR), preprocess images, and deal with the limitations of Tesseract (OCR).]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Ayobami Ogundiran)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pythonのリストをマスターする！基礎から多次元リストまで徹底解説]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613777010943</id>
        <link href="https://paiza.hatenablog.com/entry/2021/06/21/130000"/>
        <updated>2021-06-21T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[こんにちは。倉内です。
プログラミング学習を始めたばかりの方が最初に難しいと感じるポイントが「リスト（配列）」ではないでしょうか。
なんとなく分かったつもりでいざデータをリストで扱おうとすると、処理がうまく書けなかったり思い通りの動きをさせられなかったり…もちろん検索すればサンプルコード等はたくさん出てきますが、基本的な概念をしっかり理解しておけば応用も利きますし、この先の学習もスムーズに取り組めます。
そこで今回は、paizaラーニングで無料公開中の動画講座「Python3入門編」と解答例つき練習問題集を利用して、プログラミング初学者の方にリストを基本から解説したいと思います！
また、ただいま指定のプログラミング問題に挑戦すると、抽選でAmazonギフト券がもらえるキャンペーンも実施中です。リスト処理をマスターしてぜひチャレンジしてみてください！キャンペーン詳細はこちら

前置き：利用教材について
リストとは何かを学ぼう
リストの概念
リストの具体例
リストのつかいどころ
リストの基本操作を学ぼう
リストの作成・要素の取り出し
リストの要素を更新する
ループ処理でリストを操作する
多次元リストを理解しよう
2次元リスト
3次元リスト
リストを使って問題を解いてみよう
全ての要素の和（Dランク相当）
魔法陣（Bランク相当）
まとめ
前置き：利用教材について
paizaラーニングは、Webブラウザとインターネット環境があればどなたでもご利用いただけます。
動画はプロの声優さんによる解説つきで、学習した内容をすぐ演習課題で復習できるのが特徴です。

練習問題として利用するのは、さまざまな難易度・内容のプログラミング問題を集めた「レベルアップ問題集」です。
問題を解いたあとコードをテストするための全入力ケースが閲覧でき、一部問題は解答コード・解説もついています*1。
以降はサンプ…]]></summary>
        <author>
            <name>paiza開発日誌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[An Alternative Voice UI To Voice Assistants]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/alternative-voice-ui-voice-assistants/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/alternative-voice-ui-voice-assistants/"/>
        <updated>2021-06-18T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Voice assistants are currently the most popular use case for voice user interfaces. However, due to the bad feedback loop resulting from voice assistants can only solve simple user tasks such as setting an alarm or playing music. In order for voice user interfaces to really break through, feedback to the user must be visual, not auditive.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Ottomatias Peura)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Client-Side Routing In Next.js]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/client-side-routing-next-js/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/client-side-routing-next-js/"/>
        <updated>2021-06-18T13:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Next.js has a file-based routing system in which each page automatically becomes a route based on its file name. This article will guide you through almost everything you need to know about Routing in Next.js and point you in the direction of related topics and concepts.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Adebiyi Adedotun)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[エンジニアを疲弊させないリモートでのコミュニケーション]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613776510893</id>
        <link href="https://paiza.hatenablog.com/entry/2021/06/18/130000"/>
        <updated>2021-06-18T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Photo by Open Knowledge Foundation Deutschland
こんにちは。谷口です。
最近はリモートワークをしているエンジニアの方も増えてきたかと思います。（エンジニアに限った話ではありませんが…）
以前piazaでリモートワークにおける課題をアンケート調査しましたが、もっとも多かった課題は「コミュニケーションのとりづらさ」でした。
prtimes.jp
「エンジニアは一人でもくもくと進められる仕事」というイメージを持っている人もいるかもしれません。が、実際は組織に所属してチームでプロダクトを作るわけですから、コミュニケーションは欠かせません。（エンジニアに限った話ではありませんが…）
というわけで今回は、リモートワークが主流となったエンジニア組織におけるコミュニケーションに必要なことについて考えてみます。
リモートにおけるコミュニケーションの複雑化
もはや一時的なものではなくなったリモートワーク、もう一年以上会社に出社していない…なんてエンジニアの方も多いのではないでしょうか。かくいう私も昨年の3月以降一度も出社していません。
リモートワークは通勤のストレスもなく、自分に合った環境とペースで仕事しやすいなどのメリットがあります。一方で、チーム開発を進めるために状況や情報を共有したり、議論や相談、ヒアリングや雑談、加えて求人応募者との面接などなど、仕事で細かなコミュニケーションが発生する場面は数え切れないほどあります。
「別にSlackとzoomがあれば足りるし」と思っている人もいるかもしれませんが、特にチームリーダーなどでマネジメントや採用を担当している方々、転職先に入社したばかりだけどリモートせざるを得ない方々などの中には、こうしたコミュニケーションの難度が上がっていると感じている方も多いかと思いでしょう。
発生しがちな課題
出社していた…]]></summary>
        <author>
            <name>paiza開発日誌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Your Image Is Probably Not Decorative]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/img-alt-attribute-alternate-description-decorative/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/img-alt-attribute-alternate-description-decorative/"/>
        <updated>2021-06-17T10:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Image placement on the modern web is highly intentional, helping to communicate the overall purpose of a page or view. This means that nearly every image you declare needs to have an alternate description.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Eric Bailey)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Complete Guide To Accessibility Tooling]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/complete-guide-accessibility-tooling/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/complete-guide-accessibility-tooling/"/>
        <updated>2021-06-16T10:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In a new short series of posts, we highlight some of the useful tools and techniques for developers and designers. Recently we’ve covered HTML Emails and SVG Generators. This time we look into different kinds of tools to help you streamline your accessibility testing process. Don’t miss the next one.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Nic Chan)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Googleスプレッドシートが高度なWebサイトに大変身するノーコードサービス「Siteoly」を使ってみた！]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613776477198</id>
        <link href="https://paiza.hatenablog.com/entry/2021/06/16/150000"/>
        <updated>2021-06-16T06:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[どうも、まさとらん（@0310lan）です！
今回は、普段から使い慣れているGoogleスプレッドシートを高品質なWebサイトに変換できるWebサービスをご紹介します！
ユーザーがやることはセルの値を変更するだけというお手軽さと、Webサイトのレイアウト構成を細かく変更したり上級者向けにJavaScriptやCSSを編集する機能も無料で提供されているのが特徴です。
手っ取り早くクオリティの高いWebサイトを作成したい人にも最適なので、ぜひ参考にしてみてください！
【 Siteoly 】

■「Siteoly」の使い方
それでは、「Siteoly」をどのように使えばいいのか詳しく見ていきましょう！
まずはサイトのトップページにアクセスして、画面上部にある【Login】ボタンから無料のユーザー登録をしておきます。


Googleのアイコン部分をクリックしてください。


するとアカウント選択画面が表示されるので、利用したいアカウントを連携しましょう。


以下のようなダッシュボードが表示されたら準備は完了です！

この画面からGoogleのスプレッドシートを活用した新規のWebサイトを作成できるようになっています。また、詳細なチュートリアルやドキュメントも充実しているので、最初にざっくりと目を通しておくといいでしょう。
■スプレッドシートからWebサイトを作ってみよう！
それでは「Siteoly」を利用してもっとも基本的なWebサイトを実際に作ってみましょう。
まずはダッシュボードから【Create new site】ボタンをクリックして新規プロジェクトを作成するところから始めます。


高品質なWebサイトのテンプレートがいくつか表示されるので、自分の好きなタイプを1つ選択してみてください。今回はサンプルとして「Book List Template」を選んでみました。

テ…]]></summary>
        <author>
            <name>paiza開発日誌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Spinning Up Multiple WordPress Sites Locally With DevKinsta]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/multiple-wordpress-sites-locally-devkinsta/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/multiple-wordpress-sites-locally-devkinsta/"/>
        <updated>2021-06-15T10:15:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When developing themes and plugins for WordPress, we need to test them in different environments. How can we create multiple testing sites on our computer, quickly and easily, without having to become a sysadmin?]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Leonardo Losoviz)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Smashing Podcast Episode 39 With Addy Osmani: Image Optimization]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/smashing-podcast-episode-39/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/smashing-podcast-episode-39/"/>
        <updated>2021-06-15T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this episode of the Smashing Podcast, we’re talking about image optimization. What steps should we follow for performant images in 2021? We talk to expert Addy Osmani to find out.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Drew McLellan)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[When CSS Isn’t Enough: JavaScript Requirements For Accessible Components]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/css-javascript-requirements-accessible-components/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/css-javascript-requirements-accessible-components/"/>
        <updated>2021-06-14T10:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Spoiler alert: tooltips, modals, tabs, carousels, and dropdown menus are some of the user interface components that require more than CSS. To ensure accessibility of your interface, JavaScript is a necessary addition to accomplish focus management, respond to keyboard events, and toggle ARIA attributes.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Stephanie Eckles)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[効率的な「ソートアルゴリズム」を学ぶ！プログラミング問題集公開]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613773638060</id>
        <link href="https://paiza.hatenablog.com/entry/2021/06/14/130000"/>
        <updated>2021-06-14T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[こんにちは。paizaラーニングでコンテンツ制作をしている学生スタッフの工藤です。
以前、こちらの記事でソートアルゴリズムの基本について紹介しました。
今回はその続編として、もっと効率がよく実用的なソートアルゴリズムである「シェルソート」「マージソート」「クイックソート」を学べる練習問題集「効率的なソートアルゴリズムメニュー」を公開しました。

プログラミング問題を解いてソートアルゴリズムについてさらに理解を深めていきましょう！
なお、この問題集の一部の問題は「素朴なソートアルゴリズムメニュー」の内容を前提としているため、そもそもソートアルゴリズムとは何か？という前提を知りたい方、および「選択ソート」「挿入ソート」「バブルソート」に馴染みのない方は、まずそちらから取り組んでみてください。
レベルアップ問題集とは
「効率的なソートアルゴリズムメニュー」は、レベルアップ問題集にて公開しています。
レベルアップ問題集とは、プログラミング学習における計算ドリルや漢字ドリルのようなものだと思ってください。
ドリルのようにプログラミング問題を解き進めながら、解答例となるコード（一部言語）や解説文も参照できる*1ため分からないことを理解したり、苦手なポイントを克服したりできるように作られています。
paizaが提供しているスキルチェックとは異なり時間制限がなく、問題文や自分の解答コードを公開することが認められていますので、誰かと協力して取り組むことも可能です。

練習問題集「効率的なソートアルゴリズムメニュー」
「効率的なソートアルゴリズムメニュー」には、プログラミング問題が全3問用意されています。
ソートとは簡単に言うと、順序づけることができるデータの集まりを、なんらかの基準に従って並べる操作のことです。
ソート処理はとても基本的なアルゴリズムで、いたるところで利用されています。ほんの…]]></summary>
        <author>
            <name>paiza開発日誌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Web Design Done Well: Making Use Of Audio]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2021/06/web-design-done-well-audio/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2021/06/web-design-done-well-audio/"/>
        <updated>2021-06-11T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Design often revolves around visuals, but the other senses deserve love too. In this article, we tune in to audio features that are making sites sing.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Frederick O’Brien)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中高年で低スキルの「名ばかりエンジニア」が淘汰される時代]]></title>
        <id>hatenablog://entry/26006613773585485</id>
        <link href="https://paiza.hatenablog.com/entry/2021/06/11/153000"/>
        <updated>2021-06-11T06:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Photo by Sarebea
こんにちは。谷口です。
最近、パナソニックによる中高年社員の早期退職募集が話題になりました。少し前には富士通やNECといった企業も同じような大規模な人員整理を実施していましたし、大企業の雇用や経営状況に関するニュースは依然として絶えません。
news.yahoo.co.jp
エンジニアの中には、「言うてもIT業界とかエンジニアは大丈夫だろう、人員不足だし」と考えている方もいるかもしれません。が、新型コロナウイルスの流行が依然としておさまらず、景気の回復も見込めない現在、そんな悠長なことは言っていられないかもしれません。
ノースキルの中高年エンジニアは不要
「もう終身雇用制度の時代は終わっている」という話を聞いたことがある人は多いでしょう。ただ、実際に自分の会社でリストラがあったとか、給与が大幅に下げられたといった経験がない限り、身をもって実感している人はまだまだ少ないかと思います。
むしろ、前述の通り「言うてもIT業界やエンジニアは大丈夫だろう（≒自分は大丈夫だろう）」と思っている人のほうが多いのではないでしょうか。
日本はやはり仕事とは「終身雇用で一生ひとつの会社に勤めるもの」「キャリアは勤め先が引いた道を歩いていくもの」という考えが結構残っているわけですが、もう終身雇用が崩壊しているわけです。
かつて高度成長期の時代は、働いていれば社会の経済成長に伴い昇給していくことができました。加えて、企業の言う通りに仕事をしていれば終身雇用で一生面倒を見てもらえるので、定年まで一社で働き続ける人がほとんどでした。それこそ大手企業に入社して順調に出世していくのは、理想のキャリアでした。
ところが現在はどうでしょう、誰もが知っている大手企業が大規模な人員整理を実施しています。
前述のパナソニックで対象とされたのは50代以降の中高年社員ということですが、…]]></summary>
        <author>
            <name>paiza開発日誌</name>
        </author>
    </entry>
</feed>